[fujifilm JJ] 想買枝廣角鏡去旅行影風景

用緊Fujifilm X-T10
本身有枝18-55 同 XF35mmF1.4R
想買多枝廣角影下風影
有冇爸打有推薦

超廣就Touit 12/2.8啦

買左fuji 10-24 去歐洲，好滿意

有帶埋35 1.4 不過冇用過咁濟

爬過文見好多人推Samyang 12mm
其實呢枝有冇咩明顯缺點？

我反而拎左35 1.4 同 18-55
幾乎全程淨係用 35 1.4

其實35 1.4 vs 23 1.4 你點簡

果時岩岩開始影相
啲Fd 幫我揀

不過用落又冇後悔買既

除咗星芒唔靚之外其實都冇乜缺點
輕得嚟仲要大光圈過touit
有啲人話發色唔同富士 不過我執開RAW唔係好覺

其實如果唔計價錢 10mm-24mm係咪冇得輸？

1024幾好用
三陽得一個焦距 而且要手focus

同樣價錢買呢支不如買10-24

16.4

去旅行全程冇換鏡

14 F2.8

touit 有閒錢多鏡先會考慮。

二千頭samyang係咪冇得輸

二手，千7都有啦

我果支個對焦組好似就甩咁， 平時一搖就卡卡聲咁 個光圈環又鬆， 以蔡黎講呢支造工真係垃圾

10-24 同 16點揀好
諗左好耐都諗唔通

景only -> 10-24

乜都影 -> 16

講方便16方便好多

16

利申懶閪唔換鏡

我會揀16
大光圈好有用
10-24個範圍唔大，如果想影遠野寧願換鏡

我會偏向乜都影
即係影景又影下人咁
但如果影星又點計? 16個效果得唔得?

not bad, 邊位有啲coma(自行google), 收到f2可以接受， 你唔介意少少coma全開都得

thanks
我會揀16